(轉貼）永遠不會買樓的5種人

我留意到身邊永遠唔會買樓既人, 不外乎呢5大類:

1) 終日重溫97/沙士/金融海嘯; 成日覺得樓市會爆
呢類人佔最多~ 佢地大部份人經歷97/沙士/金融海嘯時, 仲讀緊書~~嚴格黎講, 呢類想法多數係80後
反駁: 成日拎10年前、20年前既野黎講, 唔係放眼將來, 難怪做人只會原地踏步...
97/沙士/金融海嘯既時候, 政府買樓政策、銀行結餘、社會人口結構等, 同而家根本唔同, 點可能發生返以前一樣既大跌市?
97年既時候過度借貸, 銀行結餘比而家少, 人口得650萬左右;
20後的今天, 730萬人口(20年來樓卻沒有多建80萬伙), 銀行結餘多幾倍, 政策限制下難以過度借貸, 試問種種因素下, 2017年的香港點可能好似20年前咁樓市爆破?
即使再發生97/沙士/金融海嘯, 你認為你可以比別人更叻叻撈底嗎? 錯了. 當全世界PK既時候, 你一樣PK者...
公務員就凍薪, 私人公司就炒人/凍薪或者執笠... 你當時仲夠膽買樓嗎? 你唔怕買完樓之後忽然被公司炒嗎?
你又覺得當時銀行仲會唔會咁易借錢俾人買樓? 銀行借大拿拿幾百萬俾你, 人地做好晒風險管理, 如果經濟差, 銀行第一時間係保障自己先囉
再且, 而家地產商買地成本高, 建築成本高, 唔通發展商會做蝕本生意咩...你覺得地產商會平俾你呀?... 你諗下, 一個M記餐都比20年前貴, 樓價會變返20年前咩? 無可能囉

2) 只識睇報紙及上網接收資訊, 眼光淺窄, 對真實世界不了解
覺得買樓需要100萬, 香港冇咩人買得起樓, 得大陸人買得起
反駁: 報紙佬成日嘩眾取寵, 什麼15年不吃不喝先可以買樓既標題, 每3個月就出現一次咁, 為左HIT RATE
事實上買樓唔係一定要100萬或者15年不吃不喝
現在有9成按, 買400萬左右既樓, 如果唔洗點裝, 首期連雜費傢具, 70萬已經可以買到有凸
如果兩公婆, 一人有35萬儲蓄已經夠上車
同時, 香港好多人買得起樓, 不是大陸人買起
就算兩公婆各搵2, 3萬左右, 夾埋搵5萬多DD , 好多冇父幹都上到車...
大陸人買樓要俾重稅, 而願意俾重稅買樓既大陸人, 只會買貴的豪宅/一手樓
香港D樓唔存在"俾大陸人買晒"

3) 長期沒有拍拖的單身人士
首先我唔係攻擊人地單身，亦不是說所有單身既人永遠唔買樓
只係覺得, 單身人士同屋企人住, 已經有個地方, 佢地根本冇好大既住屋需求...
第二, 單身人士一個人儲錢上車好吃力.. 除非佢一個人搵5萬蚊以上者.. 否則, 從現實角度睇, 單身人士都知道上車無望
向呢個情況: "冇需求+只有一人儲錢力量", 單身人士的確唔會買樓
試下佢結婚又有小朋友, "有另一半一齊儲錢+需要搵個大D地方俾小朋友住", 佢地自然會想上車

4) 家人沒有置業或 身邊朋友/同事很少人置業
呢個唔洗多講... 身邊冇咩人講買樓, 咁自然唔會有咩影響

5) 一年360天都大叫反政府反地產霸權的人成日覺得政府冇壓低樓價令市民安居樂業，成日想移民覺得外國好Ｄ
成日覺得地產霸權, 覺得地產商PK, 所以唔會俾錢地產商賺

（利申：小弟同老婆儲左幾年錢, 冇父幹, 岩岩上左樓~~全部首期係自己同老婆辛苦儲的...做好按揭準備下個月收樓~小弟不是上述人）

結婚 按揭 銀行 借錢 拍拖 香港 風險 屋

探討黎做咩
人地買唔買樓關你咩事

喺香討抄過嚟出處都唔比，樓豬就當自己嘅

原文

Sorry ，最底有比，漏咗，自

真喺柒撚到

人地鍾意交租，理得人唧

無乜好探討
就正如有巴打會resign 用一年時間踩單車去歐洲
大家各有各選擇

只係覺得選擇左就唔好怨呢怨路就ok

利申，幾年前已靠自己上車

幾年前上左你就好，宜家都最少揾五成

幾年前的話最少一倍la

講咁多原來係賣廣告+搵接盤俠

自住樓搵條鐵。 賣左佢？

利申： 自住緊 心如止水

我係 1 ， 2 ，5既人。

但係有好多層樓係身

喺呢啲社會垃圾 細蚊仔集中地討論上樓就哂氣啦

認同1&4
恭喜樓主上車

一陣實有人出黎講買樓正傻仔 寧願拎啲錢去旅行都唔做樓奴
係連登有錢係原罪

篇野淨係講買唔買到
單位大細呎價幾多唔講，九成按供款唔講

哦，樓主講咁多野都係想帶出最後個句姐

樓主買到樓啦

繼續吹啊
我都有基層供斷樓啊

買樓買到要四圍同人講
係咪想人比個叻你
其實租屋住仲開心
間中又可以去下旅行
儲到啲錢就算第時移民買樓都嘆過係度買個蝸居供一世

係香港成個社會有問題
必需品都要有眼光有膽識先買得
食個飯使唔使有眼光同膽識？

永遠不會買樓的一種人，窮人 理得你係咪單身係咪淨係識上網，有錢既人點會唔買層樓

唔係不會買樓，只係不會在香港買樓

租樓日日賺

你快啲走啦
我唔想搞大佢

識唔識講重點?
btw pt 2 而家真係100萬都唔夠買了
500萬樓借8成 都要100個首期
仲有稅同俑。 好少市值500萬樓下盤住得人

6.哪有錢

公屋撚咪唔使買

有幾個錢嘅都至少買層樓自住啦
與其話永遠不會買樓 不如話買唔起樓啦

岩，有錢既人係唔會因為買左層樓就無左生活所以唔好講咩拎啲錢去旅行仲好， 係我地啲窮l先要慳住慳住咁

有乜好吹。

獨生子，我係沙田有間屋570尺，渣埋澳門身分證，三年前澳門氹仔個邊買左間400尺。Sydney 係parramatta 3房，同埋Brisbane 既 city 2房

我老婆又係獨生。佢屋企又有兩間係荔枝角，兩間係sydney。

唔買樓得一種人，就係買唔起
咁撚貴點買得起

其實買得起咪買囉, 首期都嘔唔到出黎買條命咩

除非成世痴屋企住, 又或者好命輪到間公屋既啫
否則咪又係幫人供樓, 唔通供人地層樓會開心過供自己層樓咁搞笑?

其實第一點有個位好白痴 就係講萬一低位既時間你無左份工呀咩人心惶惶呀你唔敢買樓呀咁。這點好多經紀都會拎出黎講，但講真 如果我無樓 我最多兩袖清風 無工既 拎綜援好炒散好租湯房，但我有樓呢就仆街啦 九成按 點供 到時咪負資產囉。
利申：有既物業好負債同剩資產都肯定同樓主有距離。我都望你發達唔望上面既野發生。只係純討論無任何立場。但九成按 一加息 經濟差既話要人月月拎皮半出黎 唔係個個得囉

人地唔買 佢點炒🤙

記得立此存照
到時跌到冚家鏟
唔好上連登
因為會有人拎返呢篇野出黎binc

400萬樓按9成 要還幾多年 每次還幾多？

25年嘅話, 大概每月萬五至萬六蚊
30年就萬三至萬四

講真一對夫妻每人搵15k樓上都可以供落去既
又唔係真係咁辛苦 所以好多人買到樓係正常既
所以人地每個月搵5萬果d 供完樓食完野都仲有錢去旅行其實好閒
反正你點都要返工

兜咁大個圈都係想話自己係香港買左樓

咁係咪要讚你好威呀？

儲到首期就係咁，仲要$15000只係基本供款，維持一頭家，水電煤雜項野，一個月起碼$20000走唔甩，仲要計埋洗費家用儲蓄投資，養埋小朋友仲大獲，5萬蚊都真係僅僅夠，所以香港買樓真係難，我同我男朋友加埋月入6萬，預計都要6年先儲到首期，仲要係唔大洗咁計，仲要裝修錢同俾印花稅 所以政府啲辣招完全係搞著我地呢啲小市民。

改少少就可以變成

永遠不買iphone X的人

篇嘢地產狗寫的

同女朋友都係做醫生的話 都真係無咩難度
但目標係vancouver 遠少少買間獨立屋
老左可以返去住

Why U here

go to財經台

6.無錢

中咗2/3/5
利申 : 與父母同住私樓的窮撚

係政府將必需品變成投資品啫

啱啊啱啊

1係啱. 但黎緊30年每個月要俾一大筆錢去供樓. 好似唔化算囉.

點睇德國人唔洗買樓都有大屋住

其實租樓仲唔化算，租金通常仲要貴過供，但租完幾十年，就係幫人供完層樓，租樓既同買樓既，其實只係爭筆首期，仲要每幾年搬一次，佣金又係錢，每年租金調整又係錢，同埋啲人通常唔鐘意租樓俾老人家，怕佢有咩事變兇宅，仲有老左唔通仲幾年搬一次咩，依家啲人又唔鐘意生仔，老左連搵個人幫自己租樓都無

唔每月供樓, 其實都要每月租樓

人地買唔買又要你地管
香港人真係垃圾到
係咪驚冇人買自己炒唔到

廢post

25年
點解香港人咁命苦

咁其實供樓同租樓差唔多，不過買左供自己層樓同供人地層樓既分別啫...而且 第時啲租唔知會升成點...

一講到呢度，淡友永遠就無得駁喇

點解要儲6年？
你條數係點計
係牛津數學系畢業？

咁多人話我買咗樓曬命 知唔知咩叫做轉貼啊 我邊有佢咁好彩

好多人唔係買唔起，係幾百萬買劏房條氣唔順啫。仲有做人用最黃金嘅時間黎做樓奴係咪傻左，層樓又帶唔到落棺材，梗係攞啲錢去做旅下行，做啲自己鍾意做嘅嘢開心下啦，香港人比人洗腦得好緊要，成日樓樓樓。

人地換樓幾次都夠去旅行好多次啦
仲要係豪華旅

依好衰架你講真話既...

我睇住啲老少少既前輩捱到兩層樓，依家unun腳一層收租一層住，老公繼續返工，女既湊女，假期一定去旅行，食好著好，有得自己湊女日日煮飯比老公食又無經濟負擔真係我的志願。

細聲d得唔得呀

事實證明樓豬係on 9
400萬9成按 200-300呎 供30年 我屌你老母啦

有咩問題？

你都講要捱啦，冇左嘅時間你之後用幾多錢都買唔返

之前睇新聞有對情侶買晉海
話要靠埋2個人的老豆買樓
4人手拖手的相超經典
他們情侶儲左好似7年首期
但7年前樓價仲係低水，結果他們決定用人工追樓價，而不是用樓去追樓價

上左車就認屎認屁 上左車咋 小心比人踢返出車

我就信先苦後甜既。

個結果你將來就會怨自己點解用左去旅行而冇買樓

唔好意思，我係信先甜後甜，啲苦你慢慢食

點解唔洗儲6年 你知唔知依家按揭政策係點，唔係以為層層樓做到8-9成按揭呀嘛，新樓盤就做到，但依家啲新樓又細又偏僻，做咩唔儲多一兩年買二手樓盤。同埋我同我男朋友都唔係首置，印花稅仲要double

啲人係咪盲咗見唔到轉貼兩個字

你自己話啫，到你死果日你會怨自已浪廢左啲時間係度做樓奴，其實價值觀唔同冇乜好R

香港人永遠無諗過,有D野係你廿歲三十歲先做到,老左係做唔到

成日諗,而家捱完之後可以點點點,但到時其實想做既野有年齡限制
特別係運動,同埋Working Holiday呢D特別既體驗
有D人係好中意呢方面既,唔買樓都唔出奇

所以,無論你買左定未買

STOP FUCKING JUDGING PEOPLE

咁你可以近親轉讓 變番個名出黎再買

無打算洗我老母老豆一蚊黎買樓，佢地辛苦賺既就佢地洗返，唔係既話我依家就買左啦，洗乜仲儲

冇所謂啦，買左層樓最後死左咪又係冇左，有人鍾意帶層樓落棺材咪益吓人囉

現實少少，有幾多 fresh grad 會咁醒/叻一畢業即刻自己揸主意主動去買樓呀。

喺你老母咩 係啊
而家4m仲可以揀到咩樓

點解之前買左樓一定係父幹?

我10年買層樓先200萬, 果時可以按9成5, 最平十幾萬買到啦, 仲無限買幾多間 (首期唔同, 但印花稅200萬樓下全部100蚊)

自己賺錢自己買, 賺左就自己, 仆街又自己, 有咩所謂

樓上咪話租樓就夠囉。

點樣先甜後甜？ 可否講解下？ 租樓租到65歲退休跟住呢？

最好有國家政府照 自己搵自己洗唔駛交稅
做人咁理想 其實都唔知係咪開心

可能我老啦，唔係幾明，wh係咪買左樓就唔去得？同埋話後生做運動呢啲其實除非你係職業運動員啊要玩到最top，如果唔係普通人運動呢樣野無話過左幾多歲唔做得...但如果真係運動員明知自己職業生涯有年齡限制就更應該為以後打算。

嗰啲話咩死左帶唔走既，其實在生時既回憶都帶唔走，你玩左食左買左既野通通都係。如果有諗過有下一代我都會想比到好啲穩定啲生活佢，等佢唔洗日日為生活煩惱咁多，或者第時可以有更多自由去選擇佢想要既生活，如果無下一代，我死左都可能捐出去幫下其他有需要既人...

就算覺得樓好貴買唔起，都應該為老左打算下儲下錢，後生可以捱就捱下，唔係到老左唔捱得都仲要焗住捱就真係陰公豬...

利伸 未買樓+暫時買唔起 但無放棄儲資產

拍拖，結婚，生仔，買樓⋯⋯

換樓快D買海璇！

連登仔不嬲都覺得自己食到屎，人地食唔到就高人一等架啦

以前買樓都易好多啦